
\beginsong
\songname{Točí se, točí}
\songautor{Petr Lutka}
\verse
[A]Točí se, točí [E]kolo ve mlej[A]ně.
[A]Točí se, točí, já [D]jsem v tom nevi[A]nně.
Točí se [E]kolo, voda vzduchem [A]padá
a já tomu mlejnu teď [E]ukazuju [A]záda.
\endverse
\verse
A v tom mlejně žila překrásná dívka
a já ji měl tuze moc rád,
měla krásný oči a černý vlasy,
jenom jednu vadu, že nechtěla mi dát.
\endverse
\verse
Nechtěla mi dát ani políbení,
nechtěla mi dát ani hubičku.
Proto jsem ji musel, proto jsem ji musel,
proto jsem ji musel topit v rybníčku.
\endverse
\verse
Když se dcera domů dlouho nevracela,
její otec mlynář o ni starost měl,
poslal za ní mládka, kouknout se co dělá,
poslal za ní mládka, aby za ní šel.
\endverse
\verse
Když tam mládek přišel, právě topila se,
její ručka bílá o pomoc prosila,
pomoct jí však nemoh', kosa byla vostrá,
jeho mladý čelo správně trefila.
\endverse
\verse
Když se mládek s dcerou dlouho nevraceli,
přišel se sám mlynář po dcerušce ptát.
Když kameny mlýnský jeho tělo mlely,
řekl jsem si hochu, musíš na cestu se dát.
\endverse
\verse
Točí se, točí kolo ve mlejně.
Točí se, točí, já jsem v tom nevinně.
Točí se kolo, voda vzduchem padá
a já tomu mlejnu teď ukazuju záda.
\endverse
\endsong
